有冇人讀過design HD/asso ?

邊間學院好？HKCC定hku space 定HKDI?
Ps:有心讀，不過1左數宜家讀緊FD⋯⋯

讀hkcc升到poly可以tran勁多科
葡萄死我地班jupas仔

同問
幫推

HKDI
有得揀唔好讀design
特別係graphic

HKDI

hku得archi fac係讀design架咋喎 (survey 除外)
其他類型嘅design就poly啦
(離題) archi啲人好似乜柒design都識咁

唔好讀 design ...

數學炒無得讀asso架咩

現職設計狗勸你諗清楚....

照你咁講design唔係讀書啦
hkdi hkcc poly執咗佢好冇

我DSE VA 拎5🤦🏻‍♀️🤦🏻‍♀️1左個數

其實我依宜係space 到讀緊FD，佢可以比我上翻去佢個D ASSO/Hd ，我考2018DSE,本身仲有interview Hkcc 佢有 conditional offer 比我，可惜數學1左

其實我吾知係米真，我朋友話poly Hkcc 都吾係話好容易上去，我有frd 讀business asso 你拎吾到好成績佢會踢你出校

DI 好多教畜嘛⋯⋯？好似係

仲有 visual communication, interior design 🤔🤔🤔🤔

我之前報 Hkcc environment and interior design asso
佢個到寫明要數學拎lv2 先得 好啦⋯⋯無望

😞😞😞讀書吾好，為一才能係呢方面，我只可以係到發展

可惜我已經不是 Jupas 💩
已成non jupas

不過讀緊space FD ，Hkcc 認唔認同我都吾知🤯🤯🤯

好迷茫⋯⋯點算

讀design 真係好少資料💀
希望可以有多D人解答下🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻

Archi sem頭chur 到sem 尾 不了，不了。
都有興趣ge 所以簡做second choice

以我所見，non jupas嘅話hkcc同di一半一半，真係冇話邊個著數啲。我所見兩者實力都冇話特別大分別。不過今年開始poly冇搞hd design，少咗班multi media嘅人同hkcc、hkdi嘅人爭，唔知嚟緊一兩年會唔會容易啲入

想讀咩design先？
design都分好多種架啵

btw
知道有人fd上hd上poly design degree yr1,
真係要好有毅力先得

吾你老母咩

只要可以入得翻polyu design 我咩都願意

搵科ns讀住先再轉嘛
生態好唔同的
ive啲人好撚on9

但你而家都space sem2 咁讀埋佢先算啦

讀hkdi = 搵自己前途較非

都係個句只要行努力，一分耕耘一分收穫，只要有努力，拎高GPA，interview 好，成功就在眼前
Design 呢家野都係睇你有冇創意力

Btw HKCC INTERVIEW 老師真係好串 未講完都停你

你只話想入poly design
咁你知唔知poly design有咩課程先？
係咪啱讀，係咪你想讀先

乜都唔知，對SD只有幻想
入去之前，interview就影帝上身，講到幾有熱誠幾有heart
入到去就顧住玩或者hea過
呢種人見太多了

睇你讀邊科design啦 樓主上到黎係頂得住先好 我地好多人食緊抗壓力精神科藥物 又見過啲同學做做下野控制唔到係到喊 創意美感呢啲基本到無得再基本 唔足以令你上到黎拎好成績

如果係inte應該會比人quit

design呢家野，創意只係基本，
仲有好多其他野，
最基本，你有創意，表達能力差，
人地唔明，全部都係徒然

你話你va拎5，只係衰數學
我當你畫畫有返咁上下，中英正常表達到
但係design唔同art，要講邏輯

art可以好抽象，好哲學，如果件作品真係講得通，人地明，有共嗚，咁當然好啦
但有幾多人做到？
好多都係求其整，再靠吹水吹故事

好多人鍾意畫畫，就以為自己好啱讀design
其實就唔完全正確
如果真係只係識畫畫，可能cu fine art都係個選擇
但cu fine art 又唔只係得畫畫，都會有3d野，裝置藝術...

當然我唔識你，又未睇過你啲野，判斷唔到你係邊種人
如果你真係有心讀design，又真係有料到嘅
就加油同祝你好運啦
出黎做野先係見真章

樓主你都係諗清楚咩係設計先啦
創意係design嘅一小部分，未到肉㗎
都明你點解比hkcc嘅tutor串啦

EID人？

往後升學計：
HKCC 較好， 原因係入面較多人真係讀書底唔差，又有興趣，加上升上去poly u 又易入返d

以讀完投身工作：
HKDI 絕對係train skill 既好地方，讀呢一方面有興趣可以投入去讀，但你要明白身邊既人有7成都係玩玩下，得過且過心態返學唔認真遲到早走。
但有心學絕對可以學到職場工作技巧同要求。

Design係一個唔尊重既利業，身邊讀完真係做返呢行，100人入面得10個，有d 做幾年就親早離開
香港客大部份有錢都係外資公司，鬼佬就一定最吃香，全部CD AD 都係鬼，你英文同表達唔係BBC,ABC,CBC 既人永遠只會係底層，一世都上唔到位。 諗清楚啦

利申：行內人

目測hkdi啲人勁啲

見大部分入到黎hkdi啲人畫graphic都幾靚
同埋poly啲tutor一早屌柒我地唔好睇少其他學校啲人
話hkdi好多勁人，比得上poly

另一間浸大好似有film hd定asso 讀，啲人整出黎啲野都唔錯

講漏咗間 city學技術幾好
好似programming, 整installation之類
但論美感poly > city
Poly著重喺theory個邊多啲，反而學技術方面冇咁深入
即係你可以諗到件好靚好有意義嘅野出黎，
但實質點樣整出黎要你花額外時間自學一啲skill

你讀之前先試下一次48個鐘唔訓
再試下60個鐘唔訓
一個月四次
如果pass到可以試下讀既

有tutor講過
通頂係無能者嘅行為
我認我無能

下 tutor非常鼓勵我地通頂 最好日日都通

其實讀 design 同中學有冇讀過 va 係無咩關係
以前大把同學係以前無讀過 va

如果你都係想讀 design
咁你要諗下你將來想係邊方面發展
product?
jewellery?
interior/ exhibition?
visual communication?

ad日日睡眠充足